陳肇始：不希望僱主因為員工不打疫苗而解僱他們 取消免費派樽檢測不是懲罰市民

餐飲及表列處所將能在特定條件下，逐步放寬營業限制。食物及衛生局長陳肇始在本台節目表示，多個政策局及政府部門，未來一星期將約見業界，敲定在「疫苗氣泡」下放寬營業限制的執行細節，包括因為各種原因，不適宜接種新型冠狀病毒疫苗的人士，進入處所時應如何出示相關證明等。她說希望逐步回復常態之餘，可避免措施「一刀切」，指措施的大前題是想提供誘因，讓市民透過接種疫苗，來保護自己、家人及社會，強調不希望有處所的僱主，因為員工不打疫苗而解僱他們。

陳肇始說，由創科局研發的「智方便」流動應用程式，可以記錄市民接種兩劑新冠疫苗的時間和牌子等，指政府已經解決電子針卡方面的問題；建議未下載程式的市民，應盡快下載。

至於政府有意取消免費派樽檢測的服務，陳肇始說，行政長官林鄭月娥只是提出會考慮，強調從公共衛生角度，檢測及追蹤工作一定會繼續做，包括強制檢測。她希望市民不要誤會，指取消派樽安排絕對不是懲罰市民，但指檢測只會令市民在當刻知道自己有無受感染，並不能提供保護力。

原文網址：

我梗係知唔係懲罰，係逼害

Fall吻興只得50%嘅保護力

Four Hong?我three hing 呀

根本共產腥港政府只係不斷製造問題, 然後射返個波俾市民, 極權就係咁痴撚線

不希望? 好負責WOR

但而家係迫緊WO
即係點呀
好撚亂

30歲以下點？
三高/有嚴重過敏史的點？
大肚的點？

屌你啦 不希望

啲員工唔打針老細又唔炒得咁屈機

調轉睇

她希望市民不要誤會，指取消派樽安排絕對不是懲罰市民，但指檢測只會令市民在當刻知道自己有無受感染，並不能提供保護力。

上年唔係咁講架喎

真係痴線
的確有好多人唔想被撩鼻係靠拎樽後確診

屌又要人有報告先比人返工，而家仲冇得免費驗，經濟已經差仲要人貼錢返工🌝

所以啲人如果唔打得針會自己識轉其他工

唔派樽咪唔會有人中武肺
drop to zero

索性立法啦 不希望

叫人驗明明講到驗完免疫咁㗎喎

全民檢測嗰班傻閪

指檢測只會令市民在當刻知道自己有無受感染，並不能提供保護力

而家先知

唔派俾你係愛的鞭策，要感謝黨

預備緊5月要爆第6波

上年吹到check =免疫

不希望
即係炒都得

此地無銀

多謝班同心抗疫撚 遲d 要返工就要打左針先

乜有分別? 唔打老闆盤生意點？

重有d「飲湯群組」，又無得強制檢測的，你唔比佢地免費拎樽驗邊個會驗

強調不希望有處所的僱主，因為員工不打疫苗而解僱他們。

即係僱主可以用呢個理由炒人

如果員工係有疾病或敏感而唔打得針，僱主炒人又有無犯殘疾歧視條例？

統治重點係不斷製造矛盾

全部炒得

下下推出黎都唔用下個閪腦諗下
老細想做生意一定要佢地打
正常員工一定唔想打
唔打炒 去勞工處告撚到佢仆街？
打 死撚左 / 終身有殘疾 咁係咪個老細賠？
驗腦啦屌

但指檢測只會令市民在當刻知道自己有無受感染，並不能提供保護力。
終於肯講啦咩

我剩係想解僱成個港共

射個波比老細啫，等老細做執行嗰個。
國安法幾百萬個簽名，大把中資公司逼員工簽，你咪告上奴工處囉

「但指檢測只會令市民在當刻知道自己有無受感染，並不能提供保護力。」

屌當初全民檢疫嗰陣講到驗咗=唔會有武漢肺炎㗎喎

政府努力營造一個批鬥社會

c hing

電子針卡？我屌你老母全民監控

根本就係打壓

玩撚鳩支那廢老同藍屍
遲啲放番支那狗嚟，一定又會爆過支那武漢肺炎

On9

重可能會整多班３０歲樓下飲食業員工冇得撈。

爆咪爆囉
未撚驚過
就係唔打吹咩

打50%會中武漢肺炎既針先比返工？

全球邊個政府夠我地個政府咁仆街？

笑恥都幾無恥。仆街係咪想叫雇主做嘢？

仲要唔比人檢測
打左50%既針就唔需要檢測？

佢話唔希望 即係希望啦
ok 無問題，公務員係咪全體啪哂科興先

邏輯正確✅

掃安心出行只會令市民在當刻知道自己有無受感染，並不能提供保護力。

不希望

但真係被炒都唔關我事

Good luck

要證明冇武肺先可以返工，冇免費驗毒，僱主唔好炒冇打針嘅人。

即係叫僱主課金俾員工驗毒？

屌你老母公務員都未強制打疫苗就搞鳩其他行業

將迫打針呢個重任交比班無良僱主
唔打針就炒鳩你，以後請人必須要有針卡先請
市民應該更加要識得揀去邊到食飯

我係two hing

好多人冇野做呀正苦

「但指檢測只會令市民在當刻知道自己有無受感染，並不能提供保護力。」

力推全民檢測個時唔見你講？

咩公司會因為想開返既叫員工打
員工因為打左而有嚴重副作用甚至死亡
咩得起？

將佢成句嘢掉轉嚟睇就fit哂

係逼害

唔洗咩 因為無證明係關疫苗事

仲有一點 你死你事 你條命係唔值錢既

不希望=無約束力，炒得

笑左
你班人個腦裝屎

有張證書
證明你成個月都免疫